# Projet AL 2020

## Pré-requis

Il est indispensable d'avoir installé en local:

- la version 2.13 du compilateur Scala, [ici](https://scala-lang.org/download/)

- le gestionnaire de build `sbt`, [voir ici](https://www.scala-sbt.org/download.html). En installant `sbt`, le
  compilateur sera installé aussi.

## Structure du projet

Ceci est le projet du AL 2020. Le code source doit être écrit dans le répertoire `./src/main/scala`. Vous pourrez créer
autant de package que vous voulez. Les tests unitaires (s'il y'en a) doivent être écrit dans le
répertoire `./src/test/scala`. Pour écrire des tests unitaires, veuillez vous reporter à la
section [Tests Unitaires](#tests-unitaires).

## Guide de survie avec sbt

Ce projet est un projet Scala. Il est géré par `sbt`, le build tool Scala. Sa documentation est
disponible [ici](https://www.scala-sbt.org/1.x/docs/).

Nous allons lister ici une liste de commandes utiles avec `sbt`:

- `sbt`: cette commande lance un invite de commande interactif

- `run` (ou `sbt run` hors de l'invite de commande): lance la classe `Main` du projet `sbt`

- `compile` (ou `sbt compile` hors de l'invite de commande): lance la compilation de l'ensemble du projet `sbt` (compile
  toutes les classes)

- `console` (`sbt console` hors de l'invite de commande): lance un REPL interactif Scala. Les dépendances du
  projet `sbt` seront disponibles et pourront être importés.

## Manipulation de fichiers

Nous allons voir ici quelques commandes pour vous aider avec la manipulation de fichiers en `Scala`.

Pour lire un fichier nous pouvons le faire comme suit (en utilisant la
lib [better-files](https://github.com/pathikrit/better-files)):

```scala
import better.files._

val f = File("/User/johndoe/Documents") // using constructor

// on va récupérer toutes les lignes du fichier
f.lines.toList

// si on veut récupérer tout le contenu du fichier en String
f.contentAsString
```

Pour écrire dans un fichier, nous pouvons le faire ainsi:

```scala

import better.files._

val f = File("/User/johndoe/Documents") // using constructor

// pour ajouter du contenu dans un fichier ligne par ligne
f.createIfNotExists()
  .appendLine() // on rajoute une ligne vide
  .appendLines("My name is", "Inigo Montoya") // on ajoute 2 nouvelles lignes

// pour écraser le contenu du fichier
f.createIfNotExists().overwrite("hello")
```

## Tests unitaires

Il est possible de lancer tous les tests du projets avec la commande: `sbt test` (ou `test` si on est dans l'invite de
commande `sbt`).

Pour créer une classe de test, il suffit de créer une classe étendant `org.scalatest.funsuite.AnyFunSuite`:

```scala

import org.scalatest.funsuite.AnyFunSuite

class HelloSpec extends AnyFunSuite {}
```

Les tests devant être lancés doivent être placés dans le corps de la classe. Pour créer un test, il suffit
d'appeler `test` en lui passant un nom de test et le code de test à effectuer comme ceci:

```scala
import org.scalatest.funsuite.AnyFunSuite

class HelloSpec extends AnyFunSuite {
  test("The Hello object should say hello") {
    assert(Hello.greeting === "hello")
  }
}
```

Le test sera lancé dès lorsqu'on lancera la commande `test`:

```scala
sbt: progFun - AL - 2020 > test
  [info] Formatting 1 Scala sources...
[info] compiling 1 Scala source to / Users / zenuser / Documents / writings / introduction -prog - fonctionelle / exams / projet / progfun - al - 2020 / target / scala - 2.13 / test - classes...
[info] HelloSpec:
[info] -The Hello

object should

say hello
  [info] Run completed in 251 milliseconds.
[info] Total number of tests run: 1
[info] Suites: completed 1, aborted 0
  [info] Tests: succeeded 1, failed 0, canceled 0, ignored 0, pending 0
  [info] All tests passed.
[success] Total time: 1 s, completed 14 nov .2020 à 14: 46: 48
```

Une classe de test d'exemple vous est fourni dans `./src/test/example/HelloSpec.scala`.
